民建聯再禁兩區會討論反送中

民建聯再禁兩區會討論反送中

多名民主派東區區議員為因送中惡法輕生的年輕人默哀。朱永倫攝

【本報訊】反送中風波越演越烈，繼元朗、大埔、深水埗區議會被阻止討論反送中議案，屯門區議會主席、民建聯梁健文和東區區議會主席、民建聯黃建彬，昨先後拒絕民主派提出要求政府撤回修訂以及調查6.12衝突中警方使用武力的動議，激起多名民主派區議員不滿，在會前抗議斥兩名曾公開支持送中惡法的民建聯區會主席濫權。

相關新聞：採訪過三關 記者難埋身

東區民主派為輕生者默哀

屯門區議會主席、民建聯梁健文昨拒絕民主派提出要求政府撤回修訂、成立獨立委員會調查6.12事件及反對梁健文以區議會主席身份作政治表態的動議。民主黨何杏梅、民協江鳳儀、工黨譚駿賢等民主派區議員昨早開會前示威，抗議梁拒絕他們的議案，高叫「強烈抗議主席、粗暴滅聲行為」，「主席不代表我」口號。梁開會時解釋文件未獲接納原因，指要求撤回修訂《逃犯條例》、成立獨立委員會的議案與地區事務無直接關係，又稱政府已經停止修例，不應納入議程。

多名民主派東區區議員昨午則在開會前抗議，譴責主席民建聯黃建彬否決議員提出討論6.12衝突中警方使用武力的議案，只讓議員在會議尾段讀出關於送中條例聲明。

多名民主派區議員在會議開始時提出為因送中惡法輕生的年輕人默哀，並隨即站立默哀一分鐘，建制派區議員中只見自由黨邵家輝和李鎮強參與。黃建彬則未理會默哀儀式，其間更容許建制派議員羅榮焜發言。羅榮焜及後建議區議會為台灣謀殺案的女死者潘曉穎默哀，一眾建制派區議員包括王國興、郭偉強等才參與。工聯會何毅淦則在會議尾段疑似「補鑊」，要求黃建彬澄清建制派議員是否為「離開咗我哋嘅香港人」默哀，黃答是。

■記者林俊謙、陳嘉裕

上一則
上一則
區會通過取消屯公自娛區

下一則
下一則
絕食七天 傳道人：不撤不停止

採訪過三關 記者難埋身
拒改組行會 搵青委會祭旗
林鄭死攬鄭若驊 李家超
被問及四人死控 轉講放榜
大學生斥無誠意 拒見特首
李國能促撤法 由法官領導獨立調查
彭斯晤黎智英 北京發爛渣
解放軍司令見美官：不干預港務
林鄭認修例失敗 內媒隻字不提
辦新聞自由會議 英加聚焦香港
台高中生製MV 撐港人抗惡法
區會通過取消屯公自娛區
絕食七天 傳道人：不撤不停止
沙田區議員貼連儂牆遭惡煞踢傷
張宇人：田北俊反23條亦無問黨員
西環集中營︰建制議員出賣商界惹大孖沙不滿
認送中失敗 林鄭：已壽終正寢